聞鄰居富戶常談買名牌 新移民婦糾黨爆竊

【本報訊】小心隔牆有耳！家住公屋的富戶因經常談論買名牌，惹來隔壁靠綜援過活的女鄰居「關注」，獨力撫養一對女兒兼經濟拮据的女鄰居決定通風報信，糾黨爆竊有錢鄰居，偷去一批總值23萬元的財物，包括3隻勞力士錶及3個LV袋，並分得一隻勞力士，變賣獲7,000元，但數日後即被捕。昨日她在區域法院承認一項爆竊罪，判監20個月。

記者：勞東來

被告王淑琴（46歲）居於將軍澳健明邨，她隔壁的鄰居今年4月19日傍晚返家時，發現有被爆門入屋痕迹，進屋後發現被偷去1部iPad、6件首飾、1隻黑色和2隻金銀色勞力士、2條金頸鏈、3個LV和1個Gucci手袋、1條手鏈、現金7,000元，以及護照和出世紙。警方接報調查，於4月25日拘捕王，她稱有一名男子叫她幫忙偷竊鄰居財物，她因缺錢而答應。

王其後在警誡會面中再透露，該名男子於4月18日問她知不知道有誰富有，她說其隔壁住戶時常談論買名牌產品，男子便相約她爆竊。

認罪判囚20月翌日約早上11時，王協助男子和兩名不明人士由後門進入大廈，王稱目擊他們用螺絲批爆入鄰居單位。其後男子贈王一隻金銀色勞力士賊贓，價值2.5萬元，王託人變賣手錶獲7,000元。閉路電視拍到王開後門協助兩個人進出大廈。

辯方求情指王於2003年來港，離婚的她需撫養18歲和12歲女兒，大女有做兼職幫補家計，女兒在她被捕後無人照顧。此外王還要照顧內地的七旬父母，老父需做肺部手術，但她只以6,000元綜援為生，她因經濟需要而犯案，現已極之後悔，承諾不再犯法。

法官張天雁將量刑起點定於3年，她指犯案者有4人，失物價值不菲，至今只尋回王變賣的勞力士，這些是加刑因素；惟考慮王的家庭背景，以及她認罪和沒案底，故減刑至入獄20個月。

案件編號：DCCC713/16

你班友成日吹奏既公屋